IPhone X QC太差 網民怨聲載道

你以為 Google Pixel 2 XL 已經差 ? 你真的未見過真正的高手 . Apple 剛上市的 iPhone X 問題似乎影響更大 , 直接對使用者有實際影響使用體驗 . 比如其 OLED 屏幕的 QC 就十分之差 .

本來 OLED 屏幕有烙印及燒屏問題都是常見 , 不少人已經習慣(起碼 Samsung 用戶都習慣了) , 一般 OLED 的衰退期(即變色、亮度不均)由三至五個月到一年不等 , 要視乎使用率及本身屏幕品質 . 不過 iPhone X 近日就被指一買回來已經有陰陽屏幕 .

Reddit 上用戶爆料 , iPhone X 屏幕的問題出現在如果把亮度調至最低 , 屏幕上下方的光度完全不平均(如上圖).

另外有中國表示一購買 iPhone X 就在屏幕右邊出現一條綠線(上圖).

你以為是個別例子 ? 錯了 , 在同一帖子內 , 有其他人都有同樣情況 , 而且情況更嚴重…

Apple 沒有公佈屏幕是由哪一家供應商提供 , 不過外界都一致認為是 Samsung 提供的 . 而 Samsung 更是 OLED 屏幕最大的生產商 , 有人陰謀論認為 Samsung 此著可以打擊 iPhone X 的銷情 .

亦有不少人投訴加入了瀏海之後 , 電池只有BAR 沒有了數字顯示電量 .

iPhone X 自出售至今只是短短三日 , 出現的問題已經不少 , 究竟是本身 iPhone X 設計有問題還是因為趕工而導致 QC 不夠嚴謹 , 估計只有 Apple 才知道 .

小米A1 qc重好，2千蚊有部原生android 機

全部簡體字

Apple要用oled
三星係全球最大嘅oled供應商

唔搵佢可以搵邊個
LG?

支那=次貨

唔係QC問題，設計問題
有問題嘅oled都用

傻撚左 明明retina 好地地無啦啦改用垃圾 寧願買ip8

為咗取求色彩鮮豔多gimmick

五百萬訂單宜家都係得3單，ok la

Btw, 呢d問題apple可以換貨
pixel呢？

送個套俾你

都有退

Apple就係想你地買Apple care，加埋萬幾蚊一部機fat fat

水貨

Software 又係咁 hardware 又係咁
成間 Apple 俾你搞彎晒喇 Gay Cook

其實點解一定要擇對手既零件
仲要係死對頭Samsung

屌你Samsung真係無好野

照樣買3萬無有怕

友達都有amoled
不如投資友達好過啦

今日apple store demo都有部壞mon 笑死

圖？

成萬蚊買部咁既野，笑死人

mon 壞一律唔包
準備二千四換mon啦

有批靚牛肉

咪係！有靚野唔用！用垃圾三叔OLED

Gay Tim真係佗衰家

Demo都咁

冇跌爆一定包不用錢

未用過apple?

一定屈你跌過先咁

跌就未必，最多屈入水，屈換過零件

防水都入水，仲唔嗱嗱聲換過部比你，仲敢收你錢咩。

想問下所謂"retina"嘅mon係邊間公司造?

idog 大部分其實都是ipig

用家問題
咪又係照買

如果您從斜角觀看 OLED 顯示器，可能會注意到色彩和色相有些微偏移。這是 OLED 的一項特徵，屬於正常現象。長時間使用後，OLED 顯示器也可能會出現些許視覺變化。這也是正常現象，可能包含「影像殘留」或「影像烙印」，也就是顯示器甚至在新的影像顯示在畫面上之後，仍顯示舊影像的模糊殘影。這種情況在較為極端的情況下可能發生，例如長時間持續顯示同一個高對比影像。我們精心打造 Super Retina 顯示器，使其在減少 OLED「影像烙印」效果方面達到業界最佳水準。

Apple 自己都戴定頭盔免責

不如話死點都屬正常現象啦

又唔見s8n8 1+5 pixel mate10出事?
總結apple垃圾

我部g2到依家成5年都未變

見到三星個OLED mon 黃噉噉！
都走唔切，基佬克還攞黎用，真喺好撚戇鳩！

我當年就喺見到三星OLED黃噉噉，立即無晒興趣！
選了用retina嘅iPhone!
點知今日基佬克竟然用OLED！

無計 智力係咁上下
點解要用oled 我諗佢地唔清楚

好彩無買
屌你老母apple

蘋果唔會有闆題架 一定係用家既錯

LCD 已經冇用samsung好耐，用LG同Japan Display

shamesung 問題，Apple無做錯到

retina係螢幕類型既一種? 我以為只係統稱高過某ppi就叫retina

佢唔係都係用ips/amoled果d做出黎咩

利申:乜撚都唔識自膠

抵撚死
睇黎部6+又要捱多一年

成部野只係個芒差

烙印都冇得換

屌佢老味

你明知條女有性病 都仲要奶西，中招個嘴爛哂怪邊個

即係三叔周身暗病，而apple 衰急色

佢地明唔明點解要起用oled
你睇下八成以上screen body ratio用咩先講
根本佢地只係記住個印
就算Sony 當年未退出研究oled 佢既MP3 Walkman 系列一樣有起用oled 出事率低
電話只有大家拎黎用 香港用長時間用

Oled本身就係伏黎

利申note5用左年幾d字印左落個mon度，之後仲開始一撻撻野最尾顯示唔到

影像烙印OLED根本問題黎，估唔到蘋果fans都有今日

用家問題

Apple watch ⌚️ 一早有烙印，唔係今日嘅事

mp3你會好似電話咁長時間著mon?電話一用就幾粒鐘，好難唔烙印

賣次貨

咁賣到好貴果d OLED電視係咪同一樣野?

咁咪即係買返平既LED背光燈電視就得?

strong hold 6plus

烙印戰士

Essential Phone (screen-to-body ratio: 84.9%) 就係用 LCD 芒
不過一嚟間供應商應該供應唔到咁大量
二嚟用 LCD 要留上/下一條邊粗少少放背光模組
應該維持唔到而家個設計

不過索性上面粗返少少，冇埋個 m 字額
可能仲多人鍾意
上面唔整 cut out 應該仲多供應商做到

x個設計問題，死追求無框設計，咪要用oled囉，自發光技術喎 ，唔洗好似led搵位放燈條，最後柒個個咪蘋果自已囉，未出x個時成班ifanboy話冇問題 依家呢

依家點？
有人部機出印咩 有無圖睇下？

買 LG ,或者moto

唔知邊度賣緊部 creo , 800蚊 3gb ram

點解會冇咗個M字額既？

教主幾時先會復活打救蘋果

第一oled係證實左易有烙印問題。
第二手機不論地域都係長時間用品。
第三基cook明知個完成度低為左M額都駁。

結論：幾時先等到教主復活

待機run緊屏保啊

乜2017都要screensaver

成皮一部是咁上下啦

本來 OLED 屏幕有烙印及燒屏問題都是常見 , 不少人已經習慣(起碼 Samsung 用戶都習慣了)

三叔路過都要俾佢抽一下

JDI full active ?

Gay Tim係三叔木馬

用家明知apple用Samsung oled mon都買咁就用家問題啦

Samsung moon以前明明俾人屌藍，幾時變咗黃？

未出已經知會咁樣，只係估唔到咁快出事...

呢個網嘅編輯好x登/連登仔feel

搵samsung貨源係無辦法，但apple一開始揀oled已經係錯

無錯，跟本oled就係垃圾。
公司有啲燈係用oled做，
勁易變色又易有黑點，
一個字，垃撚垃

唔係蘋果qc差，而係三星嘅產品唔好姐

push

咩邏輯
你比唔好嘅產品裝係自己產品到流出市面
都唔叫qc差？
會唔會護航得太無腦

唔使嘈，apple watch 一早有印仔，完。

無邊框mon得sharp 同Samsung供應倒，sharp色水唔靚

重點唔係AMOLED，係無邊框mon

就算大陸為都用緊Samsung AMOLED做無邊框

sony oled冇呢個問題，OLED有好多種，手機用到嘅得AMOLED

仲有jdi

Demo預左要長著mon依家仲要oled 3個月換一部啦

sony oled買LG panel

我記得jdi做唔倒無邊框/研發緊

屌米mix2咪用jdi full active

小米唔係用sharp咩 ，唔記得咗

一代mix用友達同sharp，二代就第一個用jdi full active

緊係唔係，仲有 POLED，LG V30用 POLED

中小型裝置oled只有Samsung用得人

今次apple爆出既問題係其他用Samsung oled既手機

都幾罕見

Fking iPhone X

sony A1 我見人話用耐咗睇到有cctvb 印, 不過只要轉台睇, 個印遲D就無
但D人買咗A1都唔係好耐，所以以後點唔知
LG 其他oled電視唔知點, 電視同電話mon唔知有無大分別?

80美元買垃圾OLED

點解唔岀全屏嘅LCD MON 而要選OLED呢？

Pixel 2 XL 既POLED 咪又係伏到喊

一定要買香港保養, 水貨就唔好買. 呢期唔係好掂.

idog究竟如何解釋呢

話samsung oled事既又唔見samsung d機有事？

依家海瑞罷官 項莊舞劍
一堆人另有所指

係咩

agger

lcd好似係統稱黎,oled都係lcd一種

你講真講笑?

而家諗諗下好彩IR唔到 自用都係等多一排先 頭一水啲貨實有問題

首先講左amoled vs poled
其實active martix oled本身係泛指技術名，電話用既mon係冇可能用pmoled。
只不過samsung拎左黎做brand name，所以個個以為amoled＝samsung oled
lg 既poled其實都係active martix oled，佢既p係指plastic。

現時黎講，我覺得iphone x用三星amoled係比較合理既決定（除非佢唔打算oled），
因為samsung係電話size 民用oled panel係成熟過市面其它對手。
其它一係唔夠產量唔夠比apple 用，一係就技術唔夠佢成熟。
－－－－－－－－－－－－－－－
再講返tv至於依家出緊既oled
lg oled tv panel又有小小唔同

手機用緊既係rgb oled（直接出r g b三種光），
缺點係r g b三種色既壽命唔一樣，
最後就會變成某d點光d，某d點暗d，暗左／光左既位大家咪叫“烙印”囉。

電視用緊既係woled ＋rgb filter（出白光再靠color filter變成3種色），
因為全部pixel都係出白光，所以冇左上面所講每粒壽命唔一樣既問題。
再加上電視機有以下特點：
1. 多數係睇片多，好小長期停係同一畫面。
2. 訊號通常都會再經入面既晶片處理，
所以可以做d手腳，比如將靜態logo變暗同埋pixel shift。
3. 電視機多數唔會7x24咁開，係待機時可以做下手腳。
4. 間廠可以將pc mode同埋gaming mode既亮度調暗，等你當mon用時都冇咁傷。

正常使用下，電視機做多左咁多保護，係冇咁易出事架。
但其實耐左／極端情況下一樣會慢慢浮現問題，
因為就算每粒pixel壽命一樣，但你用每粒pixel既時間都唔同 。

SONY A1E出左唔夠一年，我相信正常使用下係好小烙印個案。
LG 2016 oled就最近外國forum就多左人話有印，
而rtings都搞左個測試極端情況測試，結果2個月就開始出事了。

感謝讀者NB光二提供笑話，將聯絡送上《真係笑話-收風船長 最叻偷笑》致謝

但oled咁多問題，仲要係死症，點解佢哋仲係咁推oled取代LCD?
色靚、薄、慳電但唔實用，而家仲要成日俾人投訴個mon差，咁點解仲要硬推？

個樣都好大問題，咁柒過唔到自己嗰關

係囉我見D人試 sony A1, 當睇片爆光時佢都有做保護措施降低番個亮度

太長唔quote啦
點解仲要推oled？
商業考慮我就唔清楚，不過我覺得電話黎講，
大部份人換機仲快過你個mon玩完／出嚴重問題

同埋lcd都有好多死症（漏光，亮度分佈，黑位，hdr 用電量）
ips就有ips glow，va就color shift，tn就算吧啦
不過大家用左咁耐已經習慣左

兩年一機兼且正常使用嘅話
真係唔會點用得出問題
係去到trade機先俾人藉詞扣錢囉

I 狗

你哋真係好無聊，為部電話死嘈爛嘈，製造分化

點解無人明，蘋果今次由lcd轉led本身係大賭注，三叔用左好多年led相對係技術成熟好多。同埋蘋果可以賣貴人地3千因為佢部機用好耐都無野，但一轉三叔mon, 部機2年就會跌價，因為人人都知道有烙印